<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LIFE AND MATHEMATICAL SCIENCES</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on LIFE AND MATHEMATICAL SCIENCES</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Apr 2025 00:40:40 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>My First Post</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/my-first-post/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 00:40:40 +0900</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/my-first-post/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>メンバー</title>
      <link>http://localhost:1313/members/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/members/</guid>
      <description>メンバー 教授　井上 康博&#xA;講師　瀬波 大土&#xA;助教　森川健太郎&#xA;支援職員　二茅 容子&#xA;学生 (Students) D3 松本 嘉彦&#xA;D3 根本 悠樹&#xA;D2 三村 知広&#xA;D0 杉浦 清流&#xA;D0 油布 隆太&#xA;M2 國西 海渡&#xA;M2 新村 大輝&#xA;B4 磯谷 駿一郎&#xA;B4 米谷 太一&#xA;B4 近藤 克樹</description>
    </item>
    <item>
      <title>当研究室を希望される皆さまへ</title>
      <link>http://localhost:1313/prospective-students/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/prospective-students/</guid>
      <description>研究テーマについて 私たちの研究室は、生命現象に根ざした新しい数理科学、「生命数理科学」の創造を目指しています。この革新的な科学を実世界のシステム設計、生産、制御などに応用し、人々がより良く生きるための新たなシステムを生み出します。生命数理科学は、自然現象や人工現象の研究にも活用でき、世界を捉える新しい視点を提供します。既存システムの根本原理を生命数理の観点から理解することで、その改善や全く新しい設計・アプリケーションの開発を促進します。生命数理科学を応用して創り出せるシステムの可能性は無限大です。私たちは、この有望な新分野の最前線で未来を切り拓いていきます。&#xA;​PIの井上は、生物の形態形成、自己組織化、集団的協調の創発、リンク機構、複雑流体のレオロジー、複合材料、ソフトマター、分子ダイナミクス、ネットワーク理論など、多岐にわたる研究に取り組んできました。力学や統計物理学を専門としつつも、学生一人ひとりの興味や情熱を尊重し、共に議論を重ねて具体的な研究テーマを構築しています。&#xA;​私たちの研究室では、自分の研究動機を深く見つめ、主体的に行動できる方を歓迎します。オリジナルのテーマに取り組むためには、積極的な姿勢と行動力が重要ですが、その挑戦を全力でサポートします。あなたのアイデアを形にし、独自の研究を進める環境がここにあります。&#xA;過去の研究テーマ例 グラフ理論を利用したBoolean Networkにおけるノード安定化定理 (2023年修士) 電気伝導現象におけるスピン渦度とスピン軌道相互作用の関係 (2022年修士) 形態形成の理解に向けた細胞中心モデル (2023年修士) 生物の偏差成⾧による曲面形態形成に学ぶ4Dプリンティング (2023年修士) 局所化学ポテンシャルに基づくイオン伝導経路探索法の開発 (2023年修士) 球面における細胞中心モデルの曲げエネルギー離散化手法の検討 (2023年学士) 立体物の等長的な変換による平面上のしわ造形手法の開発 (2023年学士) スパース性を利用したブーリアンネットワークの構造推定 (2023年学士) 逐次モンテカルロ法を用いた近似ベイズ計算による人口動態における環境収容力の推定 (2023年学士) スピン渦度と電流の線形関係式とMaxwell方程式の無矛盾性 (2023年学士) カブトムシ角原基キノコ型形成の力学シミュレーション (2022年修士) カイメンにおける骨片骨格形成の3次元シミュレーション (2022年修士) 局所化学ポテンシャルを用いた原子吸着位置の推定 (2022年修士) ​多様な解釈を誘起する二次元遮蔽媒体による減算情報提示手法の開発 (2022年修士) 自然界にあらわれるブーリガン構造の棒状要素モデル (2022年学士) パズルルールの自動作成を目指した数学的考察 (2022年学士) 局所剛体性を課した皺展開シミュレーション (2022年学士) 蛹殻内ショウジョウバエ翅の数理モデルの構築 (2022年学士) トーラス上のトポロジカル欠陥のダイナミクス (2022年学士) イオン化によるアミノ酸分子のフラグメント化 (2022年学士) 細胞形状に着目した組織スケールの遺伝子発現動態の数理モデル (2021年修士) リンク機構設計のための遺伝的アルゴリズムの開発 (2021年修士) 漁獲規制下における資源分配の数理モデリング (2021年修士) 電子テンション密度のスピン依存成分によるスピン分極の理論 (2021年修士) カイラル誘起スピン選択性におけるスピン偏極率とツェータ力の線形関係 (2021年修士) Π(A_F) ⊂^T A_G を満たすブーリアンネットワークの低次元化 (2021年学士) シュリンクフィルムによる4Dプリントアクティベーション (2021年学士) ÉPÉEにおける動作解析による得点因子の抽出 (2021年学士) マイクロCT撮影に基づくカブトムシ角原基の3Dモデル (2021年学士) 3次元形態形成を表す隣接細胞間ネットワークモデル (2021年学士) スペクトログラムを用いた変分オートエンコーダによる音楽生成 (2021年学士) 局所化学ポテンシャルによるリチウムイオン伝導経路推定手法のLI3PO4における検証 (2021年学士) </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
